我與Lympho 有個約會.... (1) 確診

[希望係呢度分享下小小經驗 幫到同路人/正在照顧患癌親友嘅巴絲]
因為本人仍然努力對抗癌魔，回覆有啲慢，唔好意思
只係純親身經驗及認知，有錯請指教見諒

Lymphoma = 淋巴癌
(公立醫院係歸類為 血科/血液腫瘤科)

上年初發現頸有粒野硬硬地，點知越嚟越腫，
其實我又無覺得特別唔舒服，體重有跌但因為自己一直努力減肥所以無意識到係有問題

去睇醫生診斷過程::
第一次，驗血—> 癌指數正常、甲狀腺指數正常
第二次，照肺—> 正常
第三次，抽組織(幼針) —> 正常
第四次，抽組織(粗針) —> 發現癌細胞
^以上多重過程用左一個月時間，係家庭醫生轉介做

做粗針抽組織個傷口起碼痛兩日，會用超聲波照準 打麻醉再落針，起碼落3-5次針 每抽一次都會聽到好大”咔”一聲
望住醫生個mon 睇到佢點落針都幾驚
抽完出黎再拎去化驗，我等左一星期先有報告

但短短一個月內，我條頸由一粒野演變到腫起一大伏，直程會遮住鎖骨，睇抽組織(粗針)報告當日開始發燒
情況緊急，即刻揸住轉介信飛的去私家醫院睇

即日入院，一連串檢查:

抽骨髓 (驗有冇擴散到骨髓)
畢生難忙 醫生落手果下用mock牙去形容
其實就算有落麻醉都只係皮肉唔痛，但枝野插到落骨果下痛到我全身震，係骨入面勁酸痛，好似要裂開咁

PET Scan (睇下癌細胞分佈)
攞翻組織再驗一次
抽血
照心臟超聲波 ( 做化療前要睇下你承唔承受到)

結論係第三期
醫生話5年存活率都有7成嘅。
淋巴係同血液一樣全身流動，基本上都做唔到手術，主要靠化療，有聽過有人要電療嘅

我身邊好多朋友同事都好驚訝我年紀輕就有呢個病，
但好多人都唔明白治療過程及疾病帶來面對死亡嘅恐懼
他朝一日，如果身邊人話你知佢不幸有癌症，希望你唔好冷漠回應，因為癌症係漫長抗爭，身邊人好需要你鼓勵、支持、關心。

一個原本青春活力嘅人，因為做化療，外觀變得好醜樣，甩頭髮甩眉毛皮膚變黑變黃、指甲變黃有坑紋，嘴皮一塊塊咁甩，全身乾燥甩皮
希望各位唔好用有色眼鏡去睇個病人。

搞成咁我都唔想

就算係街，我用頭巾包住個頭行街都會有奇怪目光
我地比任何一個健康嘅人要勇敢值得自豪

有人想睇就再講下我治療過程 同埋有乜野要注意 (飲食、身體變化、治療步驟。。。)

多謝你睇到最後
祝大家身體健康 新年快樂

撐住
你一定好辛苦

加油

加油，btw你幾歲？

中三個年阿媽都係淋巴癌走左
明係會好辛苦絲打加油

加油呀

我都識一個舊同事好後生淋巴癌 見住佢有一個大隻後生仔變到非常瘦弱 都知道抗癌既痛苦...
幸好後尾知道佢都好返！抗癌真係長期鬥爭
樓主要撐過去呀 早日康復！

祝早日康復

樓主加油！

樓主加油後生應該可以好返晒！加油抗癌！祝你早日康復！

祝樓主早日康復

你咩事要抽

90後嘅朋友

lm sorry for your loss

樓主加油
希望你早日康復

上年年尾完左化驗，上個月照完pet scan
復發
聽日再入院再化療
夠曬刺激

人生真係好撚刺激
Btw加油

加油啊

樓主有咩野就上黎同我地分享照顧好自己

你過左5年未吖？ 你好叻吖！！
我希望今次真係成功畢業
我辛苦都算，其實個過程係全家都辛苦
我見到媽媽咁奔波勞碌我好肉痛

多謝你睇我發勞騷

未呀